<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recomendador>
  <comida>
    <nombre>Papas Con Mojo Verde</nombre>
    <Ingredientes>
      -Papas
      -Cilantro
      -Aceite
      -Perejil
      -Ajo
      -Sal
    </Ingredientes>
    <preparacion>
      -Poner en un vaso para moler con el tercer brazo los ajos pelados, el manojo de perejil y cilantro.
      -Agregar el aceite unos 150g y un poco de sal. Moler hasta que se mezcle bien todo, se puede triturar mas o menós según el gusto.
      -Ahora poner las papas en un caldero y llenar de agua hasta cubrirlas por completo. Echar un buen puñado se sal para arrugarlas.
      -Dejarlas cocer hasta que esten blandas al pincharlas. Una vez cocidas retirar el agua y ponerlas un poco sobre el fuego sin agua 
       agitando el caldero para que se mezcle bien con la sal. Servir junto con el mojo.
    </preparacion>
    <tiempo> 
      -Tiempo de preparación: 5 Min.
      -Tiempo de cocción: ~20 Min.
    </tiempo>
    <caracteristicas>
      Apto para celiacos y veganos.
    </caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre>Tollos en salsa</nombre>
    <ingredientes>
      -1/2 kilo de tollos
      -1 cebolla
      -4 dientes de ajo
      -6 tomates
      -1 pimiento rojo
      -2 guindillas
      -tomillo
      -1 hoja de laurel
      -orégano
      -1 cucharada de pimentón
      -vinagre
      -1 vaso de agua
      -colorante
      -sal
      -aceite de oliva
    </ingredientes>
    <preparacion>
      - El día anterior ponemos a remojar los tollos en agua fría. Esta operación debemos efectuarla como tres veces, cambiándole el agua cada 4 o 5 horas.
      - Ponemos a cocer los tollos con agua sin sal y cuando empiece a hervir bajamos el fuego a medio, ya que, al empezar a hervir soltará una espuma con lo cual
      te recomiendo que controles el proceso para que no se rebose el caldero y dejamos unos 20 – 25 minutos. Una vez pasado este tiempo los escurrimos y reservamos.
      - Mientras introducimos en un caldero con aceite de oliva la cebolla y los ajos picados.
      - Rehogamos unos minutos y añadimos el pimiento también picadito.
      - Removemos unos minutos y añadimos los tomates que habremos rallado y la cucharada de pimentón.
      - Continuamos removiendo para que siga rehogando y añadimos la hoja de laurel, el tomillo, el orégano y las 2 guindillas. Seguimos removiendo y añadimos un chorro de vinagre (como dos dedos de un vaso).
      - Los introducimos en el caldero con la salsa.
      - Removemos todo bien y añadimos un vaso de agua.
      - Para que tengan color añadimos un poco de colorante, al gusto. Rectificamos de sal con cuidado ya que el tollo es un poco salado. Dejamos a fuego medio durante
        20 – 25 minutos para que se incorporen todos los sabores.
      - Dejar reposar y los tollos en salsa están listos para comer.

    </preparacion>
    <tiempo> 
      -Tiempo de preparación: 15 Min.
      -Tiempo de cocción: 50 Min.
    </tiempo>
    <caracteristicas>
      -Apto para celiacos
    </caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre>
      Conejo en Salmorejo Canario
    </nombre>
    <ingredientes>
      - 1 conejo limpio y troceado de unos 2 kg. aprox.
      - 750 ml de vino blanco
      - 250 ml. de vinagre de vino tinto
      - 1 cabeza de ajos (unos 15 dientes de ajo aprox.)
      - 1 hoja de laurel
      - 1 pimienta picona
      - 1 cucharada de cominos molidos
      - 1 cucharada de pimentón dulce de la Vera "Las Hermanas"
      - 1 cucharada de tomillo y otra de orégano. Si tenéis la posibilidad de emplearlos fresco, mucho mejor.
      - Sal gorda (50 gr. aprox.)
      - 600 ml. de aceite de oliva virgen extra suave (originariamente se empleaba manteca)
    </ingredientes>
    <preparacion>
      
    </preparacion>
    <tiempo></tiempo>
    <caracteristicas></caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre></nombre>
    <ingredientes></ingredientes>
    <preparacion></preparacion>
    <tiempo></tiempo>
    <caracteristicas></caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre></nombre>
    <ingredientes></ingredientes>
    <preparacion></preparacion>
    <tiempo></tiempo>
    <caracteristicas></caracteristicas>
  </comida>
  
</recomendador>