<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recomendador>
  <comida>
    <nombre>Papas Con Mojo Verde</nombre>
    <ingredientes>
      -Papas
      -Cilantro
      -Aceite
      -Perejil
      -Ajo
      -Sal
    </ingredientes>
    <preparacion>
      -Poner en un vaso para moler con el tercer brazo los ajos pelados, el manojo de perejil y cilantro.
      -Agregar el aceite unos 150g y un poco de sal. Moler hasta que se mezcle bien todo, se puede triturar mas o menós según el gusto.
      -Ahora poner las papas en un caldero y llenar de agua hasta cubrirlas por completo. Echar un buen puñado se sal para arrugarlas.
      -Dejarlas cocer hasta que esten blandas al pincharlas. Una vez cocidas retirar el agua y ponerlas un poco sobre el fuego sin agua 
       agitando el caldero para que se mezcle bien con la sal. Servir junto con el mojo.
    </preparacion>
    <tiempo> 
      -Tiempo de preparación: 5 Min.
      -Tiempo de cocción: ~20 Min.
    </tiempo>
    <caracteristicas>
      Apto para celiacos y veganos.
    </caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre>Tollos en salsa</nombre>
    <ingredientes>
      -1/2 kilo de tollos
      -1 cebolla
      -4 dientes de ajo
      -6 tomates
      -1 pimiento rojo
      -2 guindillas
      -tomillo
      -1 hoja de laurel
      -orégano
      -1 cucharada de pimentón
      -vinagre
      -1 vaso de agua
      -colorante
      -sal
      -aceite de oliva
    </ingredientes>
    <preparacion>
      - El día anterior ponemos a remojar los tollos en agua fría. Esta operación debemos efectuarla como tres veces, cambiándole el agua cada 4 o 5 horas.
      - Ponemos a cocer los tollos con agua sin sal y cuando empiece a hervir bajamos el fuego a medio, ya que, al empezar a hervir soltará una espuma con lo cual
      te recomiendo que controles el proceso para que no se rebose el caldero y dejamos unos 20 – 25 minutos. Una vez pasado este tiempo los escurrimos y reservamos.
      - Mientras introducimos en un caldero con aceite de oliva la cebolla y los ajos picados.
      - Rehogamos unos minutos y añadimos el pimiento también picadito.
      - Removemos unos minutos y añadimos los tomates que habremos rallado y la cucharada de pimentón.
      - Continuamos removiendo para que siga rehogando y añadimos la hoja de laurel, el tomillo, el orégano y las 2 guindillas. Seguimos removiendo y añadimos un chorro de vinagre (como dos dedos de un vaso).
      - Los introducimos en el caldero con la salsa.
      - Removemos todo bien y añadimos un vaso de agua.
      - Para que tengan color añadimos un poco de colorante, al gusto. Rectificamos de sal con cuidado ya que el tollo es un poco salado. Dejamos a fuego medio durante
        20 – 25 minutos para que se incorporen todos los sabores.
      - Dejar reposar y los tollos en salsa están listos para comer.

    </preparacion>
    <tiempo> 
      -Tiempo de preparación: 15 Min.
      -Tiempo de cocción: 50 Min.
    </tiempo>
    <caracteristicas>
      -Apto para celiacos
    </caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre>
      Conejo en Salmorejo Canario
    </nombre>
    <ingredientes>
      - 1 conejo limpio y troceado de unos 2 kg. aprox.
      - 750 ml de vino blanco
      - 250 ml. de vinagre de vino tinto
      - 1 cabeza de ajos (unos 15 dientes de ajo aprox.)
      - 1 hoja de laurel
      - 1 pimienta picona
      - 1 cucharada de cominos molidos
      - 1 cucharada de pimentón dulce de la Vera "Las Hermanas"
      - 1 cucharada de tomillo y otra de orégano. Si tenéis la posibilidad de emplearlos fresco, mucho mejor.
      - Sal gorda (50 gr. aprox.)
      - 600 ml. de aceite de oliva virgen extra suave (originariamente se empleaba manteca)
    </ingredientes>
    <preparacion>
      - Cortamos el conejo en cachos no muy menudos y lo ponemos en un recipiente donde lo salamos levemente.
        En un momento, majamos los dientes de ajo con algo de sal gorda. Sobre esta pasta, echamos el pimentón y la pimienta y seguimos machacando.
      
      - Cuando todo esté más o menos cohesionado, agregamos un chorro generoso de aceite y otro, un poco menos, de vinagre. Revolvemos bien. Este majado
        lo echamos sobre el conejo y le damos a la carne unas vueltas para que se impregne. A continuación, lo majamos con un vaso de vino blanco y le 
        ponemos una hoja de laurel, algo de romero y algo de tomillo.

      - Bien revuelto otra vez todo, lo dejamos allí algunas horas (entre cuatro y doce es lo aconsejable). Después, vamos sacando los trozos de conejo, 
        friéndolos en una sartén y pasándolos a otro recipiente. En parte del aceite que nos sobra de freír el conejo, calentamos la salsa que nos ha sobrado 
        y la echamos en el otro caldero, para dar un hervor final de unos minutos, hasta que esté en su punto.
    </preparacion>
    <tiempo>
      - Tiempo de preparación: 20 min.
      - Tiempo de cocción: 50 min.
    </tiempo>
    <caracteristicas>
      -Receta típica Canaria.
    </caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre>Escaldón de gofio</nombre>
    <ingredientes>
          -150 g gofio (el que más te guste)
          -800 ml caldo de pescado
          -2 costillas de cerdo desmenuzadas
          -Aceite
          -2 dientes ajo
          -Cebolla picada (si es de su gusto)
          -Hierbahuerto (hierbabuena)
          -Mojo de Cilantro
          -Mojo Rojo (suave o picante</ingredientes>
    <preparacion>
      1.- En un sartén doramos un poco los dientes de ajo.
      2.-En un caldero ponemos los 800ml de caldo de pescado y les añadimos los dientes de ajo. Esperamos hasta que hierva.
      3.-En un bol ponemos 100g de los 150g de gofio. Reservamos esos 50g para ir añadiendo según queramos la consistencia.
      4.-Vamos añadiendo el caldo poco a poco y vamos mezclando bien con un tenedor o unas varillas.
      5.-Desmenuzamos una de las costillas de cerdo y la agregamos al escaldón para que hayan "tropezones" en él.
      6.-En una fuente servimos el escaldón y le ponemos la otra costilla desmenuzada, la cebolla picada y la hoja de hierbahuerto (hierbabuena).
      7.-Se le añade por encima un poco de Mojo de Cilantro y de Mojo Rojo (suave o picante, al gusto)</preparacion>
    <tiempo>20/25 minutos </tiempo>
    <caracteristicas>Si es gofio de maiz no tiene gluten, por lo que sería apto para celíacos</caracteristicas>
  </comida>
  <comida>
    <nombre>Bacalo encebollado Canario</nombre>
    <ingredientes>
      -4 lomos de bacalao al punto de sal
      -2 cebollas grandes en juliana
      -1 pimiento rojo en juliana
      -1 pimiento verte en juliana
      -4 tomates rallados
      -3 dientes de ajo en láminas
      -40gr pasas
      -40gr almendra tostada toscamente picada
      -Harina y harina de almendra en partes iguales (el que creáis necesario, servirá para rebozar)
      -250ml vino blanco seco
      -100ml agua
      -1 cucharada sopera de vinagre de vino
      -3 ramitas de tomillo
      -1 hoja de laurel
      -1 cucharadita de comino
      -Aceite de oliva
      -Sal
      -Pimienta
    </ingredientes>
    <preparacion>
      Secamos bien los lomos de bacalao y lo pasamos por la mezcla de harina y harina de almendra, y lo freímos en aceite de oliva en nuestra cocotte baja de Le Creuset (en su defecto, cualquier otra cocotte de hierro te servirá). Retiramos a un plato y reservamos.

      Si no se ha ensuciado en exceso el aceite, retiramos el exceso y empezamos con el encebollado. Para ello empezaremos dorando los ajos. Una vez dorados añadimos la cebolla y la pochamos bien.

      Cuando la cebolla esté ligeramente dorada añadiremos los pimientos y pocharemos unos 10 minutos o hasta que estén hechos.

      A continuación, incorporamos el tomate y los aromáticos, dejamos cocer hasta que el tomate haya reducido.
      
      Seguidamente añadimos el vino, el agua y el vinagre. Cocemos a fuego fuerte hasta que reduzca el líquido a la mitad y haya evaporado totalmente el alcohol.
  
      Por último, incorporamos las pasas, las almendras y los lomos de bacalao, con la piel hacia arriba, que hemos reservado. Bajamos el fuego y cocemos a fuego suave unos 10 minutos para terminar de cocer el pescado.

</preparacion>
    <tiempo>2 horas </tiempo>
    <caracteristicas>
      -Debe realizarse con 24 horas de antelación
      -Apto para los que no consuman productos carnicos </caracteristicas>
  </comida>
  
</recomendador>